% ---
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% ---

% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%
% ---

% ---
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
\titulo{Relatório Experimental: Experimento <\#> - <Título>}
\autor{Arthur de Araújo Farias}
\local{Campina Grande, PB - Brasil}
\data{\today}
\instituicao{%
  Universidade Federal de Campina Grande
  \par
  Departamento de Engenharia Elétrica
  \par
  Graduação em Engenharia Elétrica
  \par
  <Disciplina>}
\tipotrabalho{Relatório Experimental}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo,
% o nome da instituição e a área de concentração
\preambulo{Relatório Experimental de atividade laboratorial para a disciplina de <Disciplina> oferecida pela Universidade Federal de Campina Grande para a Graduação de Engenharia Elétrica. Esta prática laboratorial refere-se à <Objetivo>.}
% ---

% ---
% Configurações de aparência do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
%		pdfkeywords={abnt}{}{<título>}{<disciplina>}{relatório técnico},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% ---

% ---
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos
% ---

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---
